民建聯嚴厲譴責反暴力街站被圍堵及滋擾

二零一九年七月五日

民建聯元朗區議員馬淑燕及社區幹事司徒駿軒， 昨日傍晚連同義工在天水圍天耀廣場對出空地， 擺設「反暴力、撐法治、強烈譴責暴力衝擊立法會」街站進行簽名行動，讓街坊表達意見。街站進行不久，一群響應網上號召、為數逾百人的反對修訂逃犯條例人士，刻意圍堵我們的街站， 令街坊未能向我們表達意見； 更甚者， 他們不斷叫囂，並用粗言穢語辱罵及威嚇我們的義工及街坊，有義工受驚，更有義工在混亂中受傷， 最終我們需要報警求助。

7月1日立法會大樓被暴徒肆意破壞，是鐵一般的事實，使用暴力及破壞法治理應受到譴責。市民透過我們的簽名行動表達意見，是行使言論自由、自由表達意見的權利， 這是民主法治社會的核心價值。一小撮人口講要言論自由， 卻粗暴地剝奪其他市民表達意見的權利，威嚇義工、街坊的人身安全， 民建聯對他們予以強烈譴責， 亦希望市民清楚認識他們虛偽、霸道和罔顧法紀的一面。

支持民建聯提供街站時間表, 方便市民發表意見, 祝君平安!

甘要日日去守護佢既街站啦

反對你就唔係街坊？街坊唔講得野既？

咁著重言論自由又撐送中？

吹呀 ? 你地夠挾持阿婆去票站啦

由今日起 要落區講掌心雷可能犯法
啲廢老聽到犯法就唔會想做

政黨變過街老鼠唔反省反而擺個受害姿態出嚟？
收皮啦，嗰啲民意嚟㗎！

市民黎你個街站發表意見都唔得
垃圾

五毛可以用武漢分化我地，我地都可以利用武漢將把火燒上大陸，但記住唔係幫武漢，77當日要集中係五大訴求先

表達意見叫滋擾 ?

網上投票咪話咗你哋聽，市民大眾企邊面囖， 78%喔，咁喺街度呢個比例，街坊反應意見就喺咁嘅場面啦。

你講經濟個投票的話，支持7.1示威者衝入立會的，已回升至83%

9唔搭8, 而家啲街方咪圍住你表達緊意見囉

你地反對暴徒使用暴力
我地反對警察使用暴力
點解得你地可以講
我地唔得

【即時】民建聯沙田石門有街站，居民如有意見歡迎向他們反映